特朗普惹惱中國，國民黨邱毅：都是蔡英文惹的禍

國民黨邱毅說川普要玩出火了，碰觸到中國的紅線，恐將闖出大禍。

國民黨邱毅說川普拿「一中政策」當中美談判的籌碼，都是蔡英文那通電話惹的禍。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統當選人川普（Donald Trump）11日表示，他完全了解「一中政策」，並且說：「我不知道為何我們必須被一中政策綁住」，此言一出引起各界關注，中國媒體還大力抨擊。前立委邱毅昨天在臉書上回應此議題表示，川普要玩出火了，以為中國是紙老虎，碰觸到中國的紅線，恐將闖出大禍。

邱毅在臉書上表示，川普拿「一中政策」當中美談判的籌碼，將會惹怒中國，更危及中美關係及中國和台灣的關係。他批評川普在專業上無知、缺乏經驗，意識形態上偏激，對現實認識過時，因為勝利衝昏了腦袋，因此發生誤判，碰觸到中國最敏感的紅線，將闖出大禍。

文章中還提到，總統蔡英文陶醉在那通電話的突破裡，但台海危機就已悄然逼近。因為台灣和中國兩軍實力懸殊，中共在很短的時間內就能夠拿下台灣。「蔡英文倚靠的美日根本發揮不了作用，當年俄羅斯與格魯吉亞的戰爭，就是很好的前車之鑒。」

邱毅還提到，「蔡英文傳遞給川普團隊的信號，是台灣不承認九二共識、一個中國，大陸也沒能使台灣真正的地動山搖。」他還提到，川普誤判了形勢，竟異想天開地學蔡英文，想以「一個中國」和中國交換經貿利益，「所以歸根究底，還是蔡英文害慘了川普，都是那通電話惹的禍！」

屌你啦 又話台灣是中國一部分 打個電話都嬲嬲豬

會員侵入嚟講下

應該即時將所有國民黨黨員送入監倉,全部當叛國賊處理

Admin侵入一入黎

支那共匪B隊 -- 國民黨

美國佬講嘢又關蔡英文事

邱毅：
蔡英文不知道共產黨的底線，玩出火

高登仔：邱毅你都戇鳩

陳雲：
青年新政不知道共產黨的底線，玩出火

高登仔：青年新政你都戇鳩

死北佬翻回中原支那

台灣政治係咁

世事都被你看透

又blame the victim

現實係青年新政的確係玩出火，開路畀支共光明正大破壞香港法治

現實係蔡英文的確係玩出火，開路畀支共光明正大攻打台灣

國淫黨第二次輸給共匪

情況根本唔同
係香港支那係真係玩晒 一過火就引狼入室

但係台灣依家係中美角力 邊個贏邊個都未知

同環球時報話幾小時收服台灣有咩分別

原來過左火引狼入室咁大獲
咁仲講咩港獨，練咩體育救港，仲組熱血少年軍
軍隊WOR，軍隊唔打仗仲有咩做？
熱血仲唔摺左個熱血少年軍佢？
咁當初又講乜撚野左膠鳩做呀
我就係支持你熱普夠勇武，抗共最前線，我先投你黃洋達，twice呀！

咁怕引狼入室就一於鳩做啦，繼續放三塊紕牌比人掉雞蛋啦啦！

依家中共條底線係唔比講支那 HK is not china，我地就唔講。
第日佢底線係唔比講廣東話，我地又唔講？

呢張圖我係佔領時期經常SEND比D 左膠朋友睇
當時我算係半隻熱狗，係我既大力軟性推銷下
佢地依家都接受左本土派，無一票投比保皇左膠，除左超區
但係估唔到今日睇返張圖竟然令我感到羞愧

錯啦國民黨

明顯係蔣公剿賊不力嘅錯

美國做野洗國民黨教

你戇撚鳩共黨想幾時收香港皮都得，洗撚青年新政

共匪隻狗